解放軍鷹派代表喬良態度急轉：武統台灣代價巨大 美國具干涉實力

自新冠肺炎疫情爆發以來，中國大陸民族主義情緒高漲，網絡上有不少乘美國自顧不暇之際解決台灣的呼聲，但是，被視為大陸軍方鷹派代表人物的喬良忽然轉調，指中方如對台灣動武，美國不會等閒視之。

解放軍空軍退役少將喬良。（網上圖片）

綜合媒體5月6日消息，曾與人合著軍事著作《超限戰》的喬良5月4日對《南華早報》表示，台灣問題本質上仍然是中美問題，解決台灣問題的關鍵不在於解決台獨勢力，而是先解決中美實力對比。

喬良認為，中方若動武，美國有干涉的實力。他表示反對一種看法，即疫情之下，美國手忙腳亂，軍力收縮，「貌似出現了武力解決台灣問題的短暫視窗期」，除非美國因為疫情一蹶不振，否則只抓住一個戰術視窗，不足以解決日後面對的戰略困境。

喬良稱，困境之一就是美軍具有干預中國解決台灣問題的實力，他判斷，台海之戰一旦爆發，美軍應不是直接對陸開戰，而是聯合西方國家封鎖制裁大陸，特別是用其海空優勢，掐斷大陸海上生命線，使大陸製造業所需資源無法輸入，所產商品無法輸出，同時通過紐約、倫敦兩大金融中心，掐斷大陸的資本鏈。

中國大陸網絡近日有不少武統台灣的呼聲。（台灣總統府）

困境之二是，台海一旦開戰，資金會全部撤空，企業也會全部關門。「人員全都失業的孤島，將讓我們注多少資金去重振其經濟，投入多少人力去管理其社會？」

如此，「這將是多大的代價，多高的成本？這代價和成本難道不拖累，甚至不拖垮復興大業？」

這位一直以強硬立場著稱的解放軍退役少將5月4日在「中美印象」網站發表題為《台灣問題攸關國運不可輕率急進》一文，分析眼下台灣情勢，「文統無望，只能武統」，但台灣問題並非兩岸自家事務，美國明擺着要插手期間，而且確有實力。喬良稱中國現在的首要任務不是統一台灣，而是實現「民族復興」的長期目標。

喬良發表談話當日，美軍兩架超音速轟炸機首次出現在台灣外圍海域。

5月4日，美軍駐關島兩架B-1B超音速戰略轟炸機飛向東海，飛過台灣東北海域。據指這是美軍B-1B轟炸機首次出現在台灣外圍海域。美軍超音速轟炸機此刻出現在局勢相當緊繃的台灣外圍，被指戰略象徵意義非常不同。

5月4日下午，突然傳出美軍2架B-1B超音速戰略轟炸機，從關島直飛台灣北部海域，可能已經進入台灣防空識別區，是此型機首度出現在相關領域。（Facebook @ U.S.AirForce）

對於美軍飛機在中國周邊海域上空開展飛行活動，中國外交部發言人耿爽曾表示，中國尊重和維護各國依據國際法享有的航行和飛越自由，但堅決反對有關國家打着「航行和飛越自由」旗號，損害沿海國主權與安全、擾亂地區和平與穩定。

大陸專家表示，對於美國軍機的相關行動，還是要「戰略上藐視，戰術上重視」。

所謂戰略上藐視，就是不必對美國軍機的騷擾過於緊張。比如，對方的電子偵察機來，很大程度上是為收集電子情報信息，如雷達信號、無線電通信等。這時就一定要減少電子活動。而不能對方飛機一來，就如臨大敵，所有先進雷達密集開機。

戰術上重視就要有針對性的應對方案和措施。對這種情況，保持一些常備雷達站開機，掌握美軍機航迹，視情進行攔截外逼。

在此之前，對於有美國軍機、艦通過台海的情況，中國外交部發言人耿爽曾表示，「台灣問題事關中國的主權和領土完整，是中美關係中最重要、最敏感的問題。我們敦促美方恪守一個中國原則和中美三個聯合公報的規定，慎重妥善地處理涉台問題，以免損害中美關係和台海的和平穩定。」

做咗笠水狗

屌，解放軍識撚打仗咩，叫雞就叻

快D打啦
做乜鳩笠水
蔡總統都話要打 隨時奉陪
睇下邊個損失大
呢加又驚

說好的不惜一戰，留島不留人

打啦,屌你老母

小支支打唔打台灣都係俾人孤立架啦

快啲打啦

Q: 請問辛教授，中共有「急統」的壓力嗎？

A: 它沒這個壓力。我剛才講了，討台灣跟大陸統一不統一，對它來講不是什麼大事。少一個台灣島，對它來講就是少統治一塊地方而已。如果把它統治回來以後，台灣島起不到它跟西方跟美國打牌的作用，它不心甘，不情願。它要台灣為它發出最大的能量，這個能量就是牽制美國，牽制西方，牽制東亞的兩個鍊條。如果能起到這一點，它寧可台灣不收回來。所以台灣人民一定要記住，一定要相信這一句話：中共沒那麼急想統一台灣，除掉它要死的時候。統一是為救它的命，而不是為了中國的統一和強大。如果我們能夠這樣認識共產黨的話，台灣人民儘可安心睡大覺，沒事的，謝謝。

辛灝年台大演講答聽眾提問（上）

支共內部而家係咪真係有人好撚想打 但都有人好撚唔想打

打台灣啦

講完未
有guts就直接開打啦
我睇死歐洲班撚屌都唔撚會理

我不打(飛機)了…

台灣一話粒導彈可以射中北京,中國即刻變笠水狗,唔怪得連印度越南都可以凶9佢

屌！都話咗㗎啦！共產黨不嬲得個嚇字！

鷹派都縮

仲點稱為鷹派

北京最驚係因為佢地攔唔到

縮鷹

靜係對住大愛歐美國家先敢吠,知人地多左膠唔會打佢

解放軍鷹派真係無料到

調呀香港禿鷹上去啦

沒有武力就沒有和平。

美國都未敢話自己100%攔到, 支共當然唔會有咁既本事

到你唔打咩

其實ed咁既退役少將成世人有無打過一次杖?

似係睇死人地唔想有損傷想大人
點知台灣唔怕同你鬥射

晚晚都打仗

8964可能有份

淆底

屌你老母把劍都未撚見佢亮過就收番埋抵你支那比人睇撚死

想鬥摺被？

台灣都未必夠打 老實講

鷹粟粉
鷹派鳩縮正一粉皮

識打既唔想打，唔識打既好想打

中國係趨向北韓化，而唔會係打仗。
對人民槍炮好有效，但佢d槍炮對美國就死硬。
鎖國更有效續存共產政權。

香港要面對既係，點樣避免被一齊鎖國。

[國際線聯署]澳洲手足撐反送中比奶共UQ威脅開除

国家花了这么多资源栽培你，在这骨節眼上拖後腿?NMSL?

怯你就輸一世

支那武統台灣 因住中回力鏢
陣間美國幫台灣武統支那

AOC就打得多

喂唔係驚下話?

//1972年應徵入伍，歷任放映員、地勤機械員，蘭州軍區空軍某部專業作家，空軍政治部創作室創作員。1974年開始發表作品。1983年加入中國作家協會。1988年畢業於中國作協魯迅文學院和北大作家班。//
原來係馬謖

支那口交就叻

「同時通過紐約、倫敦兩大金融中心，掐斷大陸的資本鏈」

之前港交所想買倫敦就係為依樣野，既然睇得出會咁樣經濟封鎖，依個情況下香港集資能力更為重要，但對港政策又擺出一副不惜一國一制的態度，佢對內對外政策矛盾到咁就知共產黨亂了。

廢就廢啦 重視蔑視 死撚淨把含撚口

文統無望就要多謝林鄭同韓國魚啦

鷹派變麻雀派

鷹嘴就差唔多，吹水鷹派

唔係縮呀下！

台灣唔夠打係正常
蔡英文都話台灣只會頂一陣
歐美增援

中國人咁叻點解要驚美國佬
佢係咪收咗美國人錢

緊係支持支那武統台灣
快撚d出兵啦屌

喂喂喂又話唔怕打既

摺被軍

唔好意思 借一借個位嚟推po

而家係咪冇不反就唔出喇？

[ 行動po ] 5月10號出尖沙咀

收復台灣美國做架兩就收埋佢皮一箭雙雕
其他國家可以一齊上 上一個滅一個

雖遠必豬

台灣太近不了

垃撚圾
習總係男人就出兵打啦屌你老母

縮頭烏鷹

鳩縮喎

請詳述共軍上得戰場果班實際軍事經驗:

笠水狗

最後香港點都係做炮灰

[緊急] ZA 虛擬銀行騙局

唔打=縱容台獨

吓真要打？我哋摺開被嫁喎

武統全球咪得囉

到底幾戇鳩先講得出呢番說話
1. 唔打你, 係因為要牽制美國
2. 要打你時, 係為咗救你

台灣明明係同美國同一陣線, 點牽制

比美帝幾架轟炸機嚇到粒撚晒水

獨立

淆就淆啦

你梗係唔想同美帝打啦
但如果美帝想同你打呢？

打飛機就有份

渣架

唔係，佢係收咗美國佬錢喇

打未啊屌 等撚到人移民去外太空都未撚打
屌你老母全班廢柴食濕米

民族罪人 可恥

說好的勿謂言之不預

又縮

美國都話唔打，經濟制裁大把嘢玩。

exactly. 中國亦好應該考慮主動放生香港，對中國有利無害，就好似所謂「改革開放」前既香港一樣。

屌咩

五筒又絕張

屌
淨識打飛機
之前又吹到連美國都唔係佢對手
而家又縮得咁撚快

仲唔打？
好失望！

有無sources 想share

拉佢打靶啦，顛覆國家政權喎

其實冇反送中，韓國瑜贏咗再統戰咪得囉

鄧小平一早諗住攞香港做例
一國兩制呃台灣落疊㗎嘛

拿 你唔打 一陣美國正式承認台灣 你老頂個中國統一夢就玩完 到時你點收科先

呢條友係民族罪人！解放軍勁過美軍都唔打？

第一島鏈，美國無可能唔幫嫁wo

依一世都唔洗打啦

唔係淆底嘛! 又話2020武統!

喂喂喂 馬謖都叫真係打過仗 上過戰場
呢條友就咁睇真係全部9up寫文吹水

牽制美國個concept係台灣係人質角色，我曾經喺呢個教授嘅其他演講聽過，不過我唔太贊同所以在此不贅(重點係我搵唔返邊個talk冇辦法完整咁寫返個point)
但你第2點係閱讀理解錯誤，救它個它好明顯指中共唔係指台灣，即係話佢打台灣係為咗喺危急關頭救自己，可能嘅情況之一係一旦中共國內局勢不穩佢就打台灣嚟轉移國內矛盾

叛國賊 漢奸 長他人志氣滅自己威風

清所見略同

呢個結局係對所有人都最好 包括支那自己 亦係美國樂見 香港人又開心

我諗佢完全搞撚錯咗.... 就算你唔撚打都好

企業一樣會撤資.

所以我希望黃絲可以識得諗 對返香港 大家就話又坦克 又槍

你個它理解錯左
它係講中共

打台灣係為左製造外部敵人團結自己人
但係代價係美國既全力施壓

當中共離心離德要仆街既時候
美國施壓已經唔係first concern
所以急住打台灣黎製造團結自己人既假象
以求中共自己既生存

但係平常日子中共無統治不穩既情況下
貿然打台灣就係授美國以柄
美國連同歐洲就可以全力針住中國黎打
分分鐘導致中共有統治危機
係無野搵野黎搞

你係認真定係玩膠?
第2點個「它」係代表中共???
明顯係代表台灣

小粉紅會唔高興喎

啲五毛去晒邊？又話24小時不用可以登島？

仲有打飛機

調呀PK鄧上去啦, 佢識單手掌上壓架!!!

是撚但啦，都係佢哋圍內打飛機啫

摺被世界冠軍

打啦 唔係好招積嘅咩

咪又係嘴炮

睇清楚,佢成篇既它都係指中國

支那狗打飛機就叻

係的民族撚on99以為自己真係好L打得啫。老解成班軍官撚有打過仗咩?!相反美國就由二戰之後就未停過實戰練兵。講裝備，美國更加係拋開你九條街啦！成班盲毛以為有幾隻爛鳩航母就好勁。又唔上網睇下美國有幾多航母同戰機。加上老解的軍官個L個都係群帶子弟，叫佢地上前線，咪L講笑!
就算美國爆疫，一樣可以揸戰機，射導彈。

淆底唔統一台灣正契弟

打就打啦講乜多野，又講到不惜一戰寸步不讓

佢之前「它」係指第三身角色去講, 所以係中共
但佢講: 「相信這一句話: 」中共沒那麼急想統一台灣，除掉它要死的時候。統一是為救它的命，而不是為了中國的統一和強大
就變成一身說話。

不過, 我自膠, 可能真係我錯, 因為我真係理解唔到佢既邏輯

怕死

少一個台灣島，對它來講就是少統治一塊地方而已。

屌 其實香港都一鳩樣姐 係都要死攬唔放

你叫啲小粉蛆如何面對

鷹派唔係美國專用嘅咩？點解解放軍都叫鷹派？

我認真，第一喺成段話入面辛灝年講台灣直呼，但稱呼中共就多用“它”呢個代名詞，雖然原句“中共沒那麼急想統一台灣，除掉它要死的時候。統一是為救它的命，而不是為了中國的統一和強大” 中共同台灣都係直呼，係邏輯上你喺可以拗個它可指台或共，語句都講得通，但跟返佢講呢段話嘅用詞，它指中共係比較合理嘅答案。第二係我聽過佢其他講座，佢個theory就喺中共當台灣係轉移國內矛盾嘅最後王牌，個它代入中共合符佢一貫理論

垃撚圾
無撚用

吹下水

口部鷹派丫嘛

我想香港好，不過香港冇自己軍力，你用香港軍力同美軍比不自量力。

咁你啱, 我錯 , SORRY
我實在追唔到呢位大師既邏輯

係你唔得炸, 正垃圾, 打擊士氣
我如果係小粉紅都第一個批鬥你

諗住吹下水，做下樣，點知老細黎真，緊係粒水啦

台灣軍力唔差 比國防部叫亞洲版以色列
自製有雲峰·天弓III·萬劍彈
外購有F16V·M1A2·M109

係衰在訓練同保養

戰略上藐視

玩PUBG 就當打左

解放軍打支那人幾勁的

小粉紅跟唔跟得切

2020武漢肺炎統台灣大成功

說好的武統呢 😣😣

殺自己人就叻

支共恰自己國民就叻啫 係世界舞台就係比人恰個個

中國自己本身出勁多錢去維穩 如果真係打仗仲邊有錢維穩
成日話打仗打仗其實都係維穩手段 spin走中國人對社會問題既焦點

下台階 想落台啫
呃我唔到

叫戰狼

同埋國軍本身有班戇鳩？

係支那唔夠台灣打

台灣幾時武統返中國 有既我都想去參台灣軍

台灣其實難打到仆街
關鍵係睇台仔心態上嘅準備夠唔夠

如果退守中央山脈打游擊呢

鷹式口交

冇捅台仔

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

比黨媒洗曬腦啦
覺得摺被軍真係有能力同人開戰咁

來啊 幹你娘
林北等你

收嗲啦垃圾
唔打仲出咁多聲做咩

屌，打飛機你就叻

angry bird個隻鷹

一造出凍結在美資產，不打了不打了。。。

靠嚇得多 發現已經冇人會驚

仆街話唔打反而驚驚地

真係打台灣第一時間係要全面撒人再等美國增援，始終係島國

廢閪中國

不知敬畏

e...講真話嘅？

中國令人失望 說好的武統台灣呢

摺被同汁磚屌！

支那太理智對世界長遠唔係一件好事，快撚 d 打，早 d 滅亡，對香港、台灣以至世界都係好事

台灣撚會同你笠水，我相信好多台灣人同佢血戰到底

解放軍鷹派。。。。。。

屌支那又笠水

以前吹好快打台灣 結果冇打
而家吹唔打台灣

打啦屌你老母，唔打正契弟

你知唔知邊個辛灝年

垃撚圾支共
冇料治國
就死翻去耕田啦

形式主義

解放軍係我見過最謹慎既軍隊, 唔會打冇把握既仗

我呀爺由三歲開始聽佢地準備攻打台灣

聽到依家有老人痴呆都仲準備緊

唔會武統
台灣政府講左已經唔屬於中國一部分 台灣係一個新嘅國家

中國依家驚其他周邊國家多過台灣
日本同印度今年聯手開始整6代戰機 數據用印度光輝戰機· 日本心神戰機·美國F35·美國F22
美國海軍陸戰隊大轉型改組海軍遠征軍

唔知, 不過唔認同佢

打啦廢共 講幾耐先夠膽打

連個島仔都唔敢打，重話要稱霸世界

唔打正契弟

中共唔好吹水
無左美國你都打唔贏台灣
你估你有人幫你上戰場咩

咁怪唔得咁多年都過唔到海啦

或者我會咁理解
有3方
台
中
中共
而中共=它
如果係咁會唔會易啲理解？

但係你get錯曬喎段嘢啲主語你睇清楚先啦

回帶

後面我已經寫咗我get 錯咗 自膠,
但唔代表我要認同佢

傳聞小學雞想打

相信這一句話: 中共沒那麼急想統一台灣，除掉它中共要死的時候。統一是為救它中共的命，而不是為了中國的統一和強大

個邏輯好難明咩歷史上好多政權都咁玩

冇用㗎
中國咁多個朝代都有呢種人出嚟講野
但係最後結果咪一樣
中國注定要滅亡㗎啦

唔想爭論 ,
我自膠

最後一次打仗係越南1979年
當年25歲上陣 依家65
應該都有少部分

怯 就輸一世

好奇你唔同意啲咩啫大家討論吓
又未到爭論咁嚴重

不過可以睇吓辛灝年呢個人 講嘢幾有料

本來台灣話整番隻航母 後尾又cancel
台灣本身就係一隻航母

垃圾支那

屌 又笠水

就黎開戰講啲咁既野？隻支那狗滅自己威風噃
支那武力攻台係事在必行，先頭部隊係口交部

你睇真D啦

死返去摺被啦

一句到尾 根本冇能力武統
文又唔得 武又唔得

冇，但可以成身都medal

蔡大總統

中国所謂鷹派即係外表好鬥，實質為攞維穩經費嘅渣滓

冇事時就吹到解放軍幾強，見而家維尼可能想攞嚟賭，仲唔急住叫停咩

台灣點整航母

不能退縮 這是展現我國軍力的重要時機

國防部話成個台灣本身就係一隻巨型航母
批錢留返去搞六代機好過

準備左40年宜加先黎縮沙?

干涉能力？

滅撚埋你都有找啦

支那d雷達都掃唔到野既

丁派

呢d 係兩棲登陸艦
唔係航母

地震都係日本同美國測到先過北京

我就真係唔敢撞落張被度喇，起哂角拮死人

以前不嬲都係用口打杖，依家怕制裁就笠水

(它) 係講梗共產黨啊

鷹派？叫小學雞派啦

AAS同SAC同級

屌你 縮？

長期目標

即準備多60年

有核彈之間既國家話打仗根本係口交部
冇可能打得成

上次我講萬彈齊發重點打擊幾個點
點都打中幾個
有條友話我睇太多台灣野
我心唸支那防空有咁勁咩

垃柒圾

想打果啲肯撚定去到台灣投誠

屌, 又反口

中國鷹呀！說三道四！

諗住大人順手煲吓民族主義者情緒，點知依家畀人大返轉頭，即刻淆晒底

之前又話核平台灣而家淆底呀?

驚閪呀？攻啦！

nmsl

支那賤種係咁
吠人個陣就聲大大
人地真係還拖就笠水

退撚咗役就收嗲啦
現役都未撚出聲
全力支持!! 塞撚住d柒頭把口

阿媽係女人

無計喇
諗住兇人
以為美國弱咗可以偷雞
點知美國show少少認真mode
六日三派B1B嚟
即刻鳩縮

人哋講咗幾次
唔好以為美國海軍好多人中支那武漢肺炎
就覺得太平洋無人睇場
可以入侵台灣
美國會捨盟友而去
自己只會鳩up就以為人哋都係
但人哋講嘅係真話

點解唔繼續硬落去

民族復興滿清復興？

廢就廢

淆底獸

好悶呀 打未

鬼佬巡多兩巡，就開始驚驚朗朗癲起上黎按錯掣

等左70年。。。 重未打

但北面邊境一路比俄羅斯佔領😂

無啦啦又放風唔打

吓原來係作家黎

「我們敦促美方恪守一個中國原則和中美三個聯合公報的規定，慎重妥善地處理涉台問題」

中美三個聯合公報
是歷史文件

一定係收左美國錢唱衰中國

移民美國唔批？？

AAS 係 Amphibious assault ship = 兩棲突擊艦
SAC 係咩

好悶呀

講咗咁q耐都未打 悶唔悶d呀

中美開戰分分鐘齊齊跌落2流國家比俄羅斯同歐盟 魚翁得利

而家係咪 武統台灣倒計時負5個月6日

國民黨帶落黎既遺毒

解放軍入面有台獨走狗?

講係咁講 我覺得到時打仗同贏左之後都會用 中國正統呢個名義 去中國幫手 扶持新政權上位

上一個咁做嘅國家叫日本 最後佢國土畀美國掉咗兩粒原子彈

美國人條命矜貴咁多邊捨得同呢啲垃圾比
所以先一直龜縮唔敢打